\begin{exercice}[Portion d'hyperbole]\par
Ci-dessous est représentée la fonction inverse ainsi que la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par ${f(x)=-\dfrac{1}{4}x+\dfrac{\TopStrut 5}{\BotStrut 4}}$. \begin{enumerate}
                                                                                                                                      \item Décrire, en notation mathématique, l'ensemble des abscisses des points oranges de la courbe. 
 \item De quelle inéquation  cet ensemble semble-t-il être la solution?                                                                                                                                 \end{enumerate}
 
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general,yscale=0.48]
\draw [quadrillage] (-2,-2) grid (5,3);
\axeX{-2}{5}{2,4}
\axeY{-2}{3}{2}
\origine
\draw[epais,color=J1,smooth,samples=100,domain=-2.0:-0.5] plot(\x,{1/(\x)});
\draw[samples=100,domain=0.333:5.0, line cap=butt] plot(\x,{1/(\x)});
\draw[epais,samples=100,domain=-2.0:5.0, color=C1] plot(\x,{0-0.25*(\x)+1.25});
\draw[epais,color=J1,samples=100,domain=1.0:4.0] plot(\x,{1/(\x)});
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exercice}